\documentclass[12pt]{article}

%\usepackage[utf8]{inputenc}
 % un package
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage[latin1]{inputenc}

%\usepackage{layout}
\usepackage{geometry}%disopsition
%\usepackage{setspace}%interligne
	
\usepackage{soul}%sousligner le txt
\usepackage{ulem}%barrer du txt
%\usepackage{eurosym}%symbole euro

%\usepackage{charter}
%\usepackage{newcent}
%\usepackage{lmodern}
%\usepackage{mathpazo}bug
%\usepackage{mathptmx}%pak de polices

\usepackage{xcolor}

\usepackage{url}%afficher les url
\usepackage{hyperref}
%\usepackage{verbatim} %bout de codes
%\usepackage{moreverb}

\usepackage{listings}%les lstes
%\usepackage{fancyhdr}%entetes et pieds de pages custom
%\usepackage{wrapfig}%insertion d'images (ne pas utiliser)
%\usepackage{graphicx}%travailler sur les images

%\usepackage{color}
%\usepackage{colortbl}%couleur dans un tableau

\usepackage{array}
%les math
\usepackage{amsthm}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{makeidx}
\usepackage{bbm}
\newcommand{\C}{\mathbbm{C}}
\newcommand{\R}{\mathbbm{R}}
\newcommand{\N}{\mathbbm{N}}
\newcommand{\Z}{\mathbbm{Z}}
\newcommand{\pe}{\leqslant}
\newcommand{\eg}{\geqslant}

\newtheorem{definition}{Définition}

\newtheorem{propriete}{Propriété}

\geometry{margin=0.45in}

\newtheorem*{proposition}{Proposition}
\newtheorem*{corollaire}{Corollaire}
\newtheorem{theoreme}{Théorème}
\newtheorem*{lemme}{Lemme}
%%%%%% commence ici%%%%%%

\title{DM 1}
\author{Veyrin-forrer\\Luca}
\date{\today}

\begin{document}
	\maketitle
	\section{}\label{label}
		\subsection{étude de $\mathcal{C}$ }\label{label}
			Après la parmétrisation de $f(\theta)$ ona 
			\[
				\gamma(\theta)=\begin{pmatrix}
					4\cos^2\theta\cos(2\theta)\\
					4\sin\theta\cos\theta\cos(2\theta)
				\end{pmatrix}=
				\begin{pmatrix}
					4\cos^2\theta\cos(2\theta)\\
					2\sin(2\theta)\cos(2\theta)
				\end{pmatrix}
				=\begin{pmatrix}
					4\cos^2\theta\cos(2\theta)\\
					\sin(4\theta)
				\end{pmatrix}
			\]
			on pose les dérivés de $\gamma_x$ et $\gamma_y$
			\[
				\gamma_x'(\theta)=4(-2\cos\theta\sin\theta\cos(2\theta)-2\sin(2\theta)\cos^2\theta)=-8\cos(\theta)(\sin\theta\cos(2\theta)+\sin(2\theta)\cos\theta)=-8\cos\theta\sin(3\theta)
			\]
			\[
				\gamma_y'(x)=4\cos(4\theta)
			\]
			On remarque que $\gamma$ est est $\pi$ periodique et qe $\gamma_x$ est paire, et $\gamma_y$ impaire donc $\gamma(\theta)=(\gamma_x(-\theta),-\gamma(-\theta))$ nous étudierons $\gamma$ sur $[0,\frac{\pi}{2}$
			
			
		\subsection{}\label{label}
		\subsection{}\label{label}
			\begin{align*}
				\frac{ds}{d\theta}&=\frac{d\int_{\theta_0}^\theta||\gamma'(u)||du}{d\theta}\\
							  &=||\frac{d\gamma(\theta)}{d\theta}||\\
							  &=\sqrt{
							\left(\frac{d(f(\theta)\cos(\theta)}{d\theta}\right)^2+
							\left(\frac{d(f(\theta)\sin(\theta)}{d\theta}\right)^2	}\\
							  &=\sqrt{
							(f'(\theta)\cos\theta-f(\theta)\sin\theta))^2+
							(f'(\theta)\sin\theta+f(\theta)\cos\theta))^2	}\\
							  &=\sqrt{
							(f'(\theta)\cos\theta)^2-2f(\theta)f'(\theta)\cos\theta\sin\theta+(f(\theta)\sin\theta))^2+
							(f'(\theta)\sin\theta)^2+2f(\theta)f'(\theta)\sin\theta\cos\theta+(f(\theta)\cos\theta)^2	}\\
							  &=\sqrt{f^2(\theta)+f'^2(\theta)}
			\end{align*}
		
		\subsection{repere de Frenet}\label{label}
			\begin{itemize}
				\item $M_\theta=\gamma(\theta)$
				\item $\vec{T}_\theta=\frac{\gamma'(\theta)}{||\gamma'(\theta)||}$
				\item $\vec{N}_\theta=\begin{pmatrix}-T_{\theta}_y\\T_{\theta}_x\\\end{pmatrix}$
			\end{itemize}
			
		\subsection{$\alpha(\theta)$}\label{label}
		\[
			\alpha(\theta)=\arccos\left(\frac{\gamma'_x(\theta)}{||\gamma'(\theta)||}\right)=\arccos\left(\frac{-8\cos\theta\sin(3\theta)}{||\gamma'(\theta)||}\right)
		\]
			on remarque que l'angle $\alpha(\theta)$ c'est l'angle de $u_\theta$ et l'angle $(u_\theta,T_\theta)$ on pose alors :
			\[	\alpha(\theta)=\theta+V(\theta)\]
			comme $||\gamma'(\theta)||^2=f^2(\theta)+f'^2\theta$ alors on en déduit que l'on peut former un triangle rectangle avec  $\gamma'$ et $uf'$ et $u'f$ et par conséquent $\tan(V(\theta))=\frac{f(\theta)}{f'(\theta)}$ 
			\end{align*}
			comme $V(\theta)=\arctan\left(\frac{f(\theta)}{f'(\theta)}\right)$ 
			on a 
			\begin{align*}
				\tan(V(\theta))=\frac{f(\theta}{f'(\theta)}\\
				\frac{d\tan V(\theta)}{d\theta}&=\frac{d\frac{f(\theta}{f'(\theta)}}{dt}\\
				\frac{dV}{d\theta}(1+\tan^2(V(\theta))&=\frac{f'^2(\theta)+f(\theta)f''(\theta)}{f'^2(\theta)}\\
				\frac{dV}{d\theta}&=\frac{f'^2(\theta)+f(\theta)f''(\theta)}{\left(1+\frac{f(\theta)}{f'(\theta)}\right)f'^2(\theta)}\\
				\frac{dV}{d\theta}&=\frac{f'^2(\theta)+f(\theta)f''(\theta)}{(f'^2(\theta)+f^2(\theta)}\\
			\end{align*}
		\subsection{rayon de courbure :}\label{label}
		on a : 
		\[
			\gamma'(\theta)=f'(\theta)u_\theta+f(\theta)u'_\theta
		\]
		\[
			\gamma''(\theta)=f''(\theta)u_\theta)+f'u'_\theta+f'u\theta+fu''_\theta)=f''(\theta)u_\theta)+2f'u'_\theta-fu_\theta
		\]
		comme le déterminant (sur le plan) ne varie pas selon les bases on pose dans la base $(u_\theta,u_\theta')$ 
		\[
			det(\gamma,\gamma')=2f'^2-ff''+f^2
		\]
		on en déduit que 
		\[
			R(\theta)=\frac{\sqrt{f^2(\theta)+f'^2(\theta)}^3}{f^2(\theta)+2f'^2(\theta)-f(\theta)f''(\theta)}
		\]
		
		pour $f(\theta)=0$ on a
		$R(\theta)=\frac{f'^6(\theta)}{2f'^2(\theta)}=\frac{f'^4(\theta)}{2}$
		comme en $\{\pi/4,\pi/2, 3\pi/4,3\pi/2\} $ f s'annule
		
		on a : 
	
	\section{}\label{label}
		\subsection{développé de $\gamma$}\label{label}
			on pose la dévelopé de $\gamma(t)$ : $\omega(t)=\gamma(t)+\frac{1}{C_\gamma(t)n(t)}$ avec $n(t)$ qui designe le vecteur normal (unitaire) à $\gamma(t)$ et $\omega'(t)=-\frac{C'_\gamma(t)}{C^2_\gamma(t)}n(t)$ comme par construction de $\omega(t)$ (centre du cercle tangent à $\gamma$ en $t$) le vecteur normal à $\gamma'(t)$ passe par $\omega(t)$ et que $\omega'(t)$ (vecteur tangent à $\omega(t)$ est colinéaire à ce même vecteur on en déduit que la droite passant par $\gamma(t)$ et dirigé par $n(t)$ est tangente à $\omega(t)$.\\
			La birégularité de $\gamma$ nous assure que $C_\gamma$ soit non nul.\\
			on a donc $\omega$ qui représente une courbe tangente à toute droite normale à $\gamma$ en chacun de ses points.
		
		\subsection{$x^\frac{2}{3}+y^\frac{2}{3}=a^\frac{2}{3}$}\label{label}
			on pose $x(t)$ et $y(t)$ deux fonctions qui satisfont l'équation ci dessus. définies sur $I$ \\
			Premièrement on remarque que si $(x, y)$ satisfait l'équation on remarque que $(-x, y), (x,-y), (-x,-y), (y,x)$ la satisfont.
			de plus on remarque que cette équation définit de distance $a$ dans la norme $\frac{2}{3}$ on pose 
			\[
				x(\theta)=a\cos^3(\theta)
			\]
			\[
				y(\theta)=a\sin^3(\theta)
			\]
			Ces deux fonctions satisfont dans l'équation toutes les symétries montrés précédement. elles définissent, sur $[0,3\pi[$ toutes les solutions.
			\[
				\gamma\theta=(a\cos^3\theta,a\sin^3\theta)
			\]
			
		\subsection{sa développé}\label{label}
			Dans la base de Frenet $\gamma'(\theta)=||\gamma'(\theta)||\vec{T}_\theta$ et 
			$\gamma''(\theta)=||\gamma'(\theta)||'\vec{T}_\theta+||\gamma'(\theta)||\frac{d\vec{T}}{d\theta}$
			avec $\vec{T}=\begin{pmatrix}\gamma'x/||\gamma'||\\\gamma'y/||\gamma'||\end{pmatrix}=\begin{pmatrix}-\cos\theta\\\sin\theta\end{pmatrix}, et \vec{T}'=\begin{pmatrix}\sin\theta\\\cos\theta\end{pmatrix}=-\vec{N}$\\
			Dans la base $(\vec{T}_\theta,\vec{N}_\theta)$ on a explicitement $\det(\gamma',\gamma'')=||\gamma'||\cdot-||\gamma'||-0\times||\gamma'||'=-||\gamma'||^2$ donc $\frac{1}{C}=\frac{||\gamma'||^3}{-||\gamma'||^2}=-||\gamma'||$\\
			On en déduit alors que la développé de $\gamma$ se définit par.
			\[
				\omega(\theta)=\gamma(\theta)-||\gamma'(\theta)||\vec{N}_\theta=\begin{pmatrix}\gamma_x+\gamma'_y\\\gamma_y-\gamma'_x\end{pmatrix}(\theta)=\begin{pmatrix}\cos\theta(1+2\sin^2\theta)\\\sin\theta(1+2\cos^2\theta)\end{pmatrix}
			\]
			
	\section{}\label{label}
		\subsection{$dx=\cos\alpha ds$ et $dy=\sin\alpha ds$ }\label{label}
		posons $\frac{ds}{dt}=||\gamma'||\Leftrightarrow dt=\frac{ds}{||\gamma'||}$ et $\frac{d\gamma}{dt}=(\gamma'_x,\gamma'y)=\frac{d\gamma||\gamma'||}{ds}=(\gamma'_x,\gamma'_y)\Leftrightarrow d\gamma=\frac{(\gamma'_x,\gamma'_y)}{||\gamma'||}ds$ comme le vecteur $(\gamma'_x,\gamma'_y)$ a la longueur de $\gamma'$ et suit la direction de $\vec{T}$ on a $d\gamma=(\cos\alpha,\sin\alpha)ds$\\
	
		\subsection{}\label{label}
			comme $\vec{MC}=R(-\sin\alpha,\cos\alpha)$ on a $\vec{OC}=(x-R\sin\alpha,Y+R\cos\alpha)$
		
		\subsection{$x^2+y^2=x\frac{dy}{d\alpha}-y\frac{dx}{d\alpha}$}\label{label}
		on a $\vec{OC}=(x-R\sin\alpha,Y+R\cos\alpha)$ et $\vec{OM}=(x,y)$ normaux donc 
		\begin{align*}
			\vec{OC}\cdot\vec{OM}&=x(x-R\sin\alpha)+y(y+R\cos\alpha)\\
			\Leftrightarrow 0&=x^2+y^2-xR\sin\alpha+yR\cos\alpha\\
			\Leftrightarrow x^2+y^2&=R(x\sin\alpha-y\cos\alpha)\\
			\Leftrightarrow x^2+y^2&=R(x\frac{dy}{ds}-y\frac{dx}{ds})\quad\quad(\text{d'après 1})\\
			\Leftrightarrow x^2+y^2&=\frac{ds}{d\alpha ds}(xdy-ydx)=x\frac{dy}{d\alpha}-y\frac{dx}{d\alpha } \quad\quad(R=\frac{ds}{d\alpha})
		\end{align*}
		\subsection{}\label{label}
			
			\begin{align*}
				x^2+y^2&=x\frac{dy}{d\alpha}-y\frac{dx}{d\alpha }\\
				(\rho\cos\theta)^2+(\rho\sin\theta)^2&=
				 \rho\cos\theta\frac{d\theta(d\rho\sin\theta+\rho\cos\theta)}{d\alpha}
				-\rho\sin\theta\frac{d\theta(d\rho\cos\theta-\rho\sin\theta)}{d\alpha }\\
				\rho^2&=\frac{\rho d\theta}{d\alpha}(d\rho\cos\theta\sin\theta+\rho\cos^2\theta-d\rho\sin\theta\cos\theta+\rho\sin^2\theta)\\
				\rho^2&=\rho^2\frac{d\theta}{d\alpha}\Leftrightarrow\rho^2\left(1-\frac{d\theta}{d\alpha}\right)=0
			\end{align*}
			
		\subsection{$\alpha=\theta+\theta_0$}\label{label}
		$\alpha&=(\vec{i},\vec{OM})+(\vec{OM}+\vec{T})&=\theta+\theta_0$\\
			Montrons que $\theta_0$ est bien une constante. 
			$d\alpha=d\theta+d\theta_0$ d'après $(2)$on a soit $\frac{d\theta}{d\alpha}=1$ soit $\rho^2=0$ cependant si $\rho^2=0$ on ne peut pas définir d'angle $(MOC)$ donc $d\theta=d\alpha$ on en déduit alors que $d\theta_0=0$ et alors que $\theta_0$ est une constante.
			d'après $1.5$ on a $\tan\theta_0={\rho}{\rho'}$ (la non birégularité de $\rho$ n'a aucune incidence sur ce résultat (car non invoqué durant la démonstration)
			
		\subsection{}\label{label}
		D'après $\tan\theta_0=\frac{\rho}{\rho'}$ de la question précédente on a $\tan\theta_0\rho'=\rho$ qui admet comme solution $ce^{\frac{1}{\tan(\theta_0}}\theta}$ comme solution. avec $\theta_0\in]0,\pi[,\frac{pi}{2}[^*, c\in\R^*$ 
		
		
		
\end{document}
	
